27歲單身養豬女「陪豬睡」年收100萬 人工呼吸救活400頭豬

【星島日報報道】養豬給人的印象又髒又臭，幾乎沒有多少年輕人願意做。然而湖北有一名氣質美女，6年前接下養豬場家業，每日細心照料豬群，每年銷出6000多頭，年收超過100萬元人民幣，不過背後辛酸鮮為人知，她要「陪豬睡」，有時候還要做「人工呼吸」救活難產的小豬，而最大的遺憾就是沒時間談戀愛。
據報，27歲的肖芳來自湖北黃石一處農村，她的父親原本是一名煤礦公司老闆，但之後面臨不景氣，因此10年前便轉行投資養豬場，而肖芳在17歲開始，就來幫爸爸的忙，每天接觸到的不是餵豬，就是打掃豬圈，也因此常遭同齡人的異樣眼光，讓她感到自卑。
不過她與豬相處久後，也漸漸對牠們改變想法，發現小豬也有其可愛處，儘管豬給人的感覺就是髒，肖芳都盡可能將豬圈打掃乾淨，為了能更懂得養豬，她還特意學習養豬知識，採精、配種、閹豬、接生等，成為一名養豬技術員。
肖芳的父親見女兒如此努力，於是在6年前，便將養豬場交給她管理，而肖芳也變得更加努力，每日早起給工人交代好工作，就至特殊產房幫母豬接生，她表示由於產房內工作繁瑣，且也沒有人願意做，只能由她親自處理。如今她的養豬場擁有400多頭豬，每個月約70、80頭母豬要生產，忙得睡眠不足。
而每年一到冬季，因為天氣較冷，小豬一生下來，就得馬上進保溫箱，且有些母豬分娩完後，一不注意就將小豬壓死，為了避免小豬死亡，肖芳就會搬至豬圈，跟豬仔們一起睡，全日細心照料，而且一睡就是3個月，直到天氣變暖才搬出來。
有趣的是，由於第一次生產的母豬，因骨盆較小，導致小豬無法順利出生，需要藉助人工助產，還有些小豬出生後，會出現「假性窒息」的症狀，這時肖芳就會替小豬，進行口對口人工呼吸，如今她更救活400多頭豬，儘管死1、2只小豬，對其並無造成太大損失，但她仍感到不捨，希望能盡全力救活牠們。
養豬養出頭，她的年收入如今高達100萬元人民幣，對於自己的事業，她也感到相當驕傲，但由於工作繁忙，她很遺憾一直未交到男友，更希望找到一個能夠支持她事業的另一半。

大陸好多呢D文，過一排又會俾人踢爆自編自導自演。

採精

蛇精咁

咁樣公開對佢有咩著數
點瞞稅

支那豬同真豬一齊訓又有咩新聞價值

我係豬
快點陪我訓

但你諗下佢咁悉心睇住d豬，到佢大個就殺左佢

成件事諗起都覺痴線

日本好似都依d教育

唔好忘記大陸爆豬瘟

右下兩隻好可愛

豬都有女， 連登仔...

屌你老母豬撚到
隻死人眼睇到心寒

要隻豬都唔要連登仔

養唔養港豬？

我想食你隻豬

本身都係一隻母豬

只限剛出細個陣